% Created 2021-06-19 Sat 00:42
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=Maroon, urlcolor=Maroon]{hyperref}
\author{q}
\date{\today}
\title{Матан. Подготвка к экзамену.}
\hypersetup{
 pdfauthor={q},
 pdftitle={Матан. Подготвка к экзамену.},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Даты}
\label{sec:org64df7c2}
\subsection{Консультация}
\label{sec:org2763dfb}
\emph{2021-06-24 Thu}
\subsection{Экзамен}
\label{sec:orgcb24ecf}
\emph{2021-06-25 Fri}

\section{Темы}
\label{sec:orgd79d5e9}
\subsection{Первообразная и неопределенный интеграл (определения). Свойства интеграла. Таблица основных неопределенных интегралов. Формула замены переменной в неопределенном интеграле (с доказательством). Формула интегрирования по частям.}
\label{sec:org6a102e6}

\subsubsection{Опр. 1.}
\label{sec:orgd4799dc}
Функция \emph{F} называется первообразной функции \emph{f} на промежутке \(\Delta\) , если \emph{F} дифференцируема на \(\Delta\) и в каждой точке \emph{x} \(\in\) \(\Delta\)
\$\$
\begin{eqnarray}
 F'(x)=f(x)
\end{eqnarray}
\$\$
Очевидно, что первообразная \emph{F(x)} непрерывна на \(\Delta\).

\subsubsection{Опр. 2.}
\label{sec:org03125c4}
Пусть функция \emph{f(x)} задана на промежутке \(\Delta\). Совокупность всех ее первообразных на этом промежутке называется \emph{\textbf{неопределенным интегралом от функции \emph{f}}} и обозначается

\begin{eqnarray}
\int&f(x)&dx
\end{eqnarray}

Если \emph{F(x)} — какая-либо первообразная функции \emph{f(x)} на /Delta, то пишут

\begin{eqnarray}
\int&f(x)&dx=&F(x)&+C 
\end{eqnarray}

\emph{C} — произвольная постоянная.

\subsubsection{Основные свойства интеграла}
\label{sec:org1fd8b66}

\begin{enumerate}
\item Если функция \emph{F(x)} дифференцируема на \(\Delta\), то
\label{sec:orgf73e709}

\begin{eqnarray}
\int d&F(x)&=&F(x)&+C \text{ или } \int&F'(x)&dx=&F(x)&+C
\end{eqnarray}

\item Пусть функция \emph{f(x)} имеет первообразную на \(\Delta\). Тогда для любого \emph{x} \(\in\) \(\Delta\) имеет место равенство:
\label{sec:org5445015}

\begin{eqnarray}
d\int&f(x)&=&f(x)&dx
\end{eqnarray}

\item Если функции \emph{f\textsubscript{1}}, \emph{f\textsubscript{2}} имеют первообразные на \(\Delta\), то функция \emph{f\textsubscript{1}} + \emph{f\textsubscript{2}} имеет первообразную на \(\Delta\), причем:
\label{sec:org9525b9a}

\begin{eqnarray}
\int(&f_1(x)& + &f_2(x)&)dx=\int&f_1(x)&dx + \int&f_2(x)&dx
\end{eqnarray}

\item Если функция \emph{f(x)} имеет первообразную на \(\Delta\), \emph{k} \(\in\) \emph{\R}, то функция \emph{kf(x)} также имеет на \(\Delta\) первообразную, и при \emph{k} \(\ne\) 0:
\label{sec:orgdd8f7e3}

\begin{gather*}
\int k&f(x)&dx=\{k&F(x)&+C\}\text{, }k\int&f(x)&dx=k\{&F(x)&+C\}
\end{gather*}

Т.к. \emph{C} – произвольная постоянная и \emph{k} \(\ne\) 0, то множества \{\emph{kF(x)} + \emph{C}\} и \emph{k/\{/F(x)} + \emph{C}\} совпадают.
\end{enumerate}


\subsubsection{След. 1 (Линейность интеграла)}
\label{sec:org2241a47}
Если f1 и f2 имеют первообразные на ∆ ,
λ1 , λ2 ∈ R , λ
2
1 + λ
2
2 > 0, то функция λ1f1 + λ2f2 имеет первообразную на ∆ , причем
Z
(λ1f1(x) + λ2f2(x))dx = λ1
Z
f1(x)dx + λ2
Z
f2(x)dx. (7)
Доказательство вытекает из свойств 3
o и 4
o
.


\subsection{Определенный интеграл Римана (определение). Ограниченность интегрируемых функций (с доказательством). Верхние и нижние суммы Дарбу (определения). Верхний и нижний интегралы Дарбу (определения). Критерий Дарбу. Интегрируемость непрерывных функций. Интегрируемость монотонных функций.}
\label{sec:org6abb876}

\subsection{Свойства определенного интеграла (сформулировать все, доказать непрерывность интеграла по верхнему пределу). Интегральная теорема о среднем.}
\label{sec:org8a076ec}

\subsection{Теорема о дифференцировании интеграла по верхнему пределу (с доказательством).  Теорема о существовании первообразной (с доказательством). Формула Ньютона-Лейбница (с доказательством). Формула замены переменной в определенном интеграле. Формула интегрирования по частям.}
\label{sec:org96d6d02}

\subsection{Определение несобственных интегралов.  Формула Ньютона-Лейбница и формула замены переменной для несобственных интегралов.}
\label{sec:org32e9fd5}

\subsection{Несобственные интегралы от неотрицательных функций (лемма и признак сравнения). Критерий Коши сходимости интеграла (с доказательством). Абсолютно сходящиеся интегралы (определение и теорема о сходимости абсолютно сходящегося интеграла).}
\label{sec:orgae184df}

\subsection{Определение числового ряда. Необходимый признак сходимости ряда (с доказательством). Критерий Коши сходимости ряда (с доказательством). Ряды с неотрицательными членами (признак сравнения, интегральный признак Коши, радикальный признак Коши, признак Даламбера).}
\label{sec:orgd223a3a}

\subsection{Знакопеременные ряды (признак Лейбница). Абсолютно сходящиеся ряды (определение). Критерий Коши абсолютной сходимости ряда. Условно сходящиеся ряды (определение). Теорема Римана.}
\label{sec:org7c61ae1}

\subsection{Функциональные последовательности  и ряды (определения, в том числе, ограниченная последовательность, сходящаяся последовательность, сходящийся ряд, абсолютно сходящийся ряд). Равномерная сходимость функциональной последовательности и функционального ряда (определение и пример). Критерии Коши равномерной сходимости функциональной последовательности (ряда). Признак Вейерштрасса.}
\label{sec:orgca1f97c}

\subsection{Свойства равномерно сходящихся рядов (непрерывность суммы (с доказательством), интегрирование, дифференцирование).}
\label{sec:org82c7d35}

\subsection{Степенные ряды (определение). Первая теорема Абеля (с доказательством). Радиус и круг (интервал) сходимости степенного ряда (определения). Понятие аналитической функции (определение). Теорема о представлении аналитической функции рядом Тейлора.}
\label{sec:orgbf07ca6}

\subsection{Определение n-мерного арифметического евклидова пространства. Определение n-мерного открытого шара. Предел последовательности в n-мерном пространстве, ограниченное множество  в n-мерном пространстве, окрестность бесконечно удалённой точки (определения).}
\label{sec:org5dc9bea}

\subsection{Внутренняя точка множества, открытое множество, точка прикосновения множества, предельная точка множества, замыкание множества, замкнутое множество, компактное множество, линейно связное множество, выпуклое множество, область (определения).}
\label{sec:orga150c51}
\end{document}
